流感肆虐】內地打完針都中招！15歲女染乙型致腦病變情況嚴重

一名15歲女童去年12月曾在內地接種流感疫苗，但仍感染乙型流感，併發腦病變，在瑪嘉烈醫院兒科深切治療部留醫，情況嚴重。

衞生防護中心指，病人過往健康良好，本月10日起出現發燒、昏睡、噁心和嘔吐等病徵，14日入住仁濟醫院，15日被轉到瑪嘉烈醫院兒科深切治療部進一步治療。她的鼻咽分泌樣本經化驗後，證實對乙型流感病毒呈陽性反應。臨床診斷為腦病變。病人現時情況嚴重。

初步調查顯示，病人於去年12月曾在內地接種流感疫苗，她於潛伏期內沒有外遊。其母親最近出現上呼吸道感染徵狀，已到普通科門診求診，現時情況穩定。其他家居接觸者沒有出現病徵。

支針假既

支那人落黎香港打針.
呢條友就返大陸打針. 佢父母個腦裝乜?

抵死

好心衰左就留係支那醫啦

支那國支針搞出黎, 佢自己又要上去打, 衰左就唔該留係支那自己搞掂佢啦

唔好衰左, 又落返黎佔用香港床位